環球網：普通話受「港毒」抵制 中國人自豪感需在香港培育壯大

內地官媒環球網今日發表署名評論文章，指出普通話在香港推行時受到排斥，以及一些「港毒」精心策劃的抵制。文章強調：「一個香港人說不好普通話也不是什麼罪過，對普通話持什麼樣的態度，才是關鍵。堂堂正正做一個中國人的自豪感，需要在香港社會培育壯大。」

署名「補一刀」評論員以「在這塊中國的土地上，『普通話』怎麼成了三等公民？」為題撰文，指普通話在香港推行面臨不少問題和挑戰。文章指，近年兩地融合加深、普通話在全球空前受歡迎、內地綜合實力逐年提高，普通話是「應該學」、「值得學」、「都在學」的語言，認為如果香港人不積極改變，「恐有跟不上時代大勢的風險。」

文章未有點名批評香港浸會大學早前的普通話畢業要求風波，但配圖則用上兩名涉事學生陳樂行、劉子頎以及浸大校長錢大康的照片。

文章指，雖然普通話已經在香港回歸後透過「兩文三語」政策及小學至初中教育中推廣，但仍面對不少問題和挑戰，例如普通話師資不足、語言環境不佳。

文章又指：「本該是標準中文的書面語，現在還面臨粵語口語的『逆襲』。比如『遲到了一會』寫成『遲到了小小』，『沒耐性』寫成『冇耐性』」，認為情況「無疑給一些香港本土勢力做文章的機會，以製造內地與香港的文化區隔。」

文章強調，香港是中國不可分割的一部分，因此既然屬於一國，港人應該學好普通話，否則「國籍民族都一樣，卻無法通過本國官方語言進行交流，似乎不太好。」

在這塊中國的土地上，『普通話』怎麼成了三等公民？

英語才是一等公民

例如普通話師資不足、語言環境不佳
not anymore

垃圾文 做中國人有自豪感就唔會全部有錢人都想移民啦

國籍民族都一樣

國籍係你夾硬俾
中國係多民族國家
其實點一樣法

人地係屌你評分標準唔透明，又唔係話唔學

胡語幾時唔係三等公民

跟本無理據要學
如果講多人用 同國際社會接軌既話 學英文 西班牙文仲好
平時溝通用廣東話
就算係鄰國咁大地方 都有好多唔同方言 完全無必要滅絕本土文化

傻B? 綠婊子? 很二…………
呢D就係手寫我口?

個名叫環球時報 但係日日講大陸野

關講獨事？學校本身歧視普通話就真。否則，點會只要香港粵語學生學。其他語言嘅，全部豁免。

普你老母

點解香港人咁犯賤對住中國人就講普通話?